### SOLID on Ruby

SOLID - это принципы разработки программного обеспечения, следуя которым Вы получите хороший код, который в дальнейшем будет хорошо масштабироваться и поддерживаться в рабочем состоянии.

S - Single Responsibility Principle - принцип единственной ответственности. Каждый класс должен иметь только одну зону ответственности.

O - Open closed Principle - принцип открытости-закрытости. Классы должны быть открыты для расширения, но закрыты для изменения.

L - Liskov substitution Principle - принцип подстановки Барбары Лисков. Должна быть возможность вместо базового (родительского) типа (класса) подставить любой его подтип (класс-наследник), при этом работа программы не должна измениться. Метод в родители и в потомке должны иметь одно и тоже имя если делают одно и тоже, должны принимать одинаковое количество и тип аргументов и возвращать одинаковый тип данных и делать примерно одно и тоже

I -  Interface Segregation Principle - принцип разделения интерфейсов. Данный принцип обозначает, что не нужно заставлять клиента (класс) реализовывать интерфейс, который не имеет к нему отношения. Клиенты не должны зависеть от методов, которые они не используют.

D - Dependency Inversion Principle - принцип инверсии зависимостей. Модули верхнего уровня не должны зависеть от модулей нижнего уровня. И те, и другие должны зависеть от абстракции. Абстракции не должны зависеть от деталей. Детали должны зависеть от абстракций.
